★蝗蟲克星！浙江童公園玩沾隱翅蟲毒液毀容

暑假快到，小孩如到公園玩，家長要嚴防他們遇上危險怪蟲。浙江近日有一歲小童在公園玩耍時疑觸碰到外型像螞蟻的小蟲，其後臉上及手部出現潰爛，傷口如被硫酸灑到一般，其中臉上傷口最為嚴重，猶如毀容一樣。

醫生其後推測小童被隱翅蟲毒液灼傷，而這種隱翅蟲其實香港也有，專家指郊區較多，因其沾有毒液，行山者如遇上隱翅蟲，千萬不要拍打牠，而應輕輕撥走，以免沾上其體內的毒液而灼傷皮膚。

浙江海寧市人民醫院近日收到約一歲小童求診，孩子求醫時臉上、手上全是紅斑膿包，狀甚恐怖，尤其是臉上的傷勢，更猶如被潑硫酸後毀容一般，孩子求醫時一直哇哇大哭，多次呼痛，令人看了大感心痛。

負責有關病人的皮膚科醫生王耀成指，除臉上傷勢嚇人，其手部傷口也十分嚴重，不單泛紅破損，更出水含膿，在查問其媽媽後，獲知孩子出事前沒接觸任何化學物品，亦沒有服用特殊藥物，只曾到公園玩，其後臉上和手部都出現紅印，但初時孩子稱不痛不癢，沒料隔兩天後突然惡化，又腫又痛。

王耀成按所獲資料推測，孩子是患上隱翅蟲皮炎，他指隱翅蟲外型如螞蟻，但有橙色斑紋，該蟲身上有毒液，如人體沾上皮膚會出現灼傷，起初會出現癢感及灼痛，一旦抓破傷口，就會導致潰爛，如眼睛受感染更可能引致失明，嚴重時患者亦可能出現發燒及頭暈的情況。

翻查資料，隱翅蟲不時在內地及台灣肆虐，而香港也同樣有出現，但較不普遍，香港蟲害控制從業員協會會長梁廣源表示，因隱翅蟲未如紅火蟻般規定需要呈報，故官方沒有正式統計數字，但按其經驗隱翅蟲主要在郊區出現，亦聽聞過有住村屋者因室內開燈而引入屋。

香港都有

呢隻蟲0係我親戚廣東間廠個宿舍見過，真係好猖狂
見過親戚係要用火燒死佢，唔係好麻煩

蝗國人
本是同根生

Vs

KO 蝗蟲

衰手多冇得怨啦 等你隻蝗蟲咁多野唔玩係要玩蟲 相煎何太急呀

原來隻野係咁

所以我明點解d人養龜
小強又食得，蚊又食得，呢d又食得

養龜食左佢
其實龜食好多野
平時無昆蟲比佢食，可以比生果佢食

天敵

一歲又唔怪得佢 都唔識
大陸老母成日唔睇實個仔

大個咗咪又係咁撚衰

支那人冇一個係無辜

x2

所以支那人好鍾意用條狗綁住個仔帶當放狗咁拖

真係見過

同埋好中意著開浪褲

俾狗咬Jer

我屋企都打死過，果陣認得出佢係有毒，用其他嘢拍死